\begin{exoApp}{15}{1}[Second degré]
\label{\formatexo{9}}
Soit $f$ la fonction définie par  $f: x\mapsto -0.5\,x^2 -7\,x -22.5$.
\begin{enumerate}
	\item \begin{enumerate}
		\item Montrer que pour tout $x\in\R$, on a : $f(x)=-0.5 \left( x +9 \right) \left( x + 5 \right) $.
		\item Montrer que pour tout $x\in\R$, on a : $f(x)=-0.5 \left( x +7 \right)^2 + 2$.
	\end{enumerate}
	\item Résoudre les équations suivantes en choisissant la forme appropriée de $f$.
	\begin{enumerate}
		\item $f(x)=0$
		\item $f(x)=-22.5$
		\item $f(x)=2$
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
  \item Il suffit de développer les deux formes données pour vérifier le résultat. La forme de l'énoncé est appelée \textit{forme développée}, la forme (a) est la \textit{forme factorisée}, et la forme (b) est la \textit{forme canonique}.
  \item \begin{enumerate}
    \item Pour cette équation, on utilise la forme factorisée. L'équation devient $-0.5(x+9)(x+5)=0$ et cela nous donne ainsi \[ \mathcal{S}=\left \{-5; -9 \right \} \]
    \item On utilise la forme développée. L'équation devient $-0,5x^2-7x=0$, c'est-à-dire $x(-0,5x-7)=0$. Ainsi, l'équation possède deux solutions : $x=0$ et $-0,5x-7=0$, soit $x=-14$.
    \[ \mathcal{S}=\left \{-14; 0 \right \} \]
    \item Pour cette dernière, on utilise la forme canonique et l'équation devient $-0,5(x+7)^2=0$. Ainsi \[ \mathcal{S}=\left \{-7 \right \} \]
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{correction}
